{
  "success": 1,
  "total": 47,
  "result": [
    {
      "ID": "522",
      "typeID": "16",
      "question": "\u7ef4\u62a4\u6570\u636e\u5e93\u7684\u5b8c\u6574\u6027\u3001\u4e00\u81f4\u6027\u3001\u4f60\u559c\u6b22\u7528\u89e6\u53d1\u5668\u8fd8\u662f\u81ea\u5199\u4e1a\u52a1\u903b\u8f91?\u4e3a\u4ec0\u4e48?",
      "answer": "\u5c3d\u53ef\u80fd\u7528\u7ea6\u675f\uff08\u5305\u62ecCHECK\u3001\u4e3b\u952e\u3001\u552f\u4e00\u952e\u3001\u5916\u952e\u3001\u975e\u7a7a\u5b57\u6bb5\uff09\u5b9e\u73b0\uff0c\u8fd9\u79cd\u65b9\u5f0f\u7684\u6548\u7387\u6700\u597d\uff1b\u5176\u6b21\u7528\u89e6\u53d1\u5668\uff0c\u8fd9\u79cd\u65b9\u5f0f\u53ef\u4ee5\u4fdd\u8bc1\u65e0\u8bba\u4f55\u79cd\u4e1a\u52a1\u7cfb\u7edf\u8bbf\u95ee\u6570\u636e\u5e93\u90fd\u80fd\u7ef4\u6301\u6570\u636e\u5e93\u7684\u5b8c\u6574\u6027\u3001\u4e00\u81f4\u6027\uff1b\u6700\u540e\u518d\u8003\u8651\u7528\u81ea\u5199\u4e1a\u52a1\u903b\u8f91\u5b9e\u73b0\uff0c\u4f46\u8fd9\u79cd\u65b9\u5f0f\u6548\u7387\u6700\u4f4e\u3001\u7f16\u7a0b\u6700\u590d\u6742\uff0c\u5f53\u4e3a\u4e0b\u4e0b\u4e4b\u7b56\u3002",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "521",
      "typeID": "16",
      "question": "\u4ec0\u4e48\u662fSQL Server\u7684\u786e\u5b9a\u6027\u51fd\u6570\u548c\u4e0d\u786e\u5b9a\u6027\u51fd\u6570?",
      "answer": "\u53ea\u8981\u4f7f\u7528\u7279\u5b9a\u7684\u8f93\u5165\u503c\u96c6\u5e76\u4e14\u6570\u636e\u5e93\u5177\u6709\u76f8\u540c\u7684\u72b6\u6001\uff0c\u4e0d\u7ba1\u4f55\u65f6\u8c03\u7528\uff0c\u59cb\u7ec8\u90fd\u80fd\u8303\u56f4\u76f8\u540c\u7ed3\u679c\u7684\u51fd\u6570\u53eb\u786e\u5b9a\u6027\u51fd\u6570\u3002\u51e0\u5341\u8bbf\u95ee\u7684\u6570\u636e\u5e93\u7684\u72b6\u6001\u4e0d\u53d8\uff0c\u6bcf\u6b21\u4e66\u7528\u7279\u5b9a\u7684\u8f93\u5165\u503c\u90fd\u53ef\u80fd\u8303\u56f4\u4e0d\u540c\u7ed3\u679c\u7684\u51fd\u6570\u53eb\u975e\u786e\u5b9a\u6027\u51fd\u6570\u3002\r\n",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "520",
      "typeID": "16",
      "question": "\u5728\u4e3a\u89c6\u56fe\u521b\u5efa\u7d22\u5f15\u524d\uff0c\u89c6\u56fe\u672c\u8eab\u5fc5\u987b\u6ee1\u8db3\u54ea\u4e9b\u6761\u4ef6?",
      "answer": "(1) \u89c6\u56fe\u4ee5\u53ca\u89c6\u56fe\u4e2d\u5f15\u7528\u7684\u6240\u6709\u8868\u90fd\u5fc5\u987b\u5728\u540c\u4e00\u6570\u636e\u5e93\u4e2d\uff0c\u5e76\u5177\u6709\u540c\u4e00\u4e2a\u6240\u6709\u8005\r\n(2) \u7d22\u5f15\u89c6\u56fe\u65e0\u9700\u5305\u542b\u8981\u4f9b\u4f18\u5316\u5668\u4f7f\u7528\u7684\u67e5\u8be2\u4e2d\u5f15\u7528\u7684\u6240\u6709\u8868\u3002\r\n(3) \u5fc5\u987b\u5148\u4e3a\u89c6\u56fe\u521b\u5efa\u552f\u4e00\u7fa4\u96c6\u7d22\u5f15\uff0c\u7136\u540e\u624d\u53ef\u4ee5\u521b\u5efa\u5176\u5b83\u7d22\u5f15\u3002\r\n(4) \u521b\u5efa\u57fa\u8868\u3001\u89c6\u56fe\u548c\u7d22\u5f15\u4ee5\u53ca\u4fee\u6539\u57fa\u8868\u548c\u89c6\u56fe\u4e2d\u7684\u6570\u636e\u65f6\uff0c\u5fc5\u987b\u6b63\u786e\u8bbe\u7f6e\u67d0\u4e9b SET \u9009\u9879\uff08\u5728\u672c\u6587\u6863\u7684\u540e\u6587\u4e2d\u8ba8\u8bba\uff09\u3002\u53e6\u5916\uff0c\u5982\u679c\u8fd9\u4e9b SET \u9009\u9879\u6b63\u786e\uff0c\u67e5\u8be2\u4f18\u5316\u5668\u5c06\u4e0d\u8003\u8651\u7d22\u5f15\u89c6\u56fe\u3002\r\n(5) \u89c6\u56fe\u5fc5\u987b\u4f7f\u7528\u67b6\u6784\u7ed1\u5b9a\u521b\u5efa\uff0c\u89c6\u56fe\u4e2d\u5f15\u7528\u7684\u4efb\u4f55\u7528\u6237\u5b9a\u4e49\u7684\u51fd\u6570\u5fc5\u987b\u4f7f\u7528 SCHEMABINDING \u9009\u9879\u521b\u5efa\u3002\r\n(6) \u53e6\u5916\uff0c\u8fd8\u8981\u6c42\u6709\u4e00\u5b9a\u7684\u78c1\u76d8\u7a7a\u95f4\u6765\u5b58\u653e\u7531\u7d22\u5f15\u89c6\u56fe\u5b9a\u4e49\u7684\u6570\u636e\u3002",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "519",
      "typeID": "16",
      "question": "\u54ea\u7c7b\u89c6\u56fe\u662f\u53ef\u4ee5\u66f4\u65b0\u7684?\u54ea\u7c7b\u89c6\u56fe\u662f\u4e0d\u53ef\u66f4\u65b0\u7684?\u5404\u4e3e\u4e00\u4f8b\u8bf4\u660e\u3002",
      "answer": "\u57fa\u672c\u8868\u7684\u884c\u5217\u5b50\u96c6\u89c6\u56fe\u4e00\u822c\u662f\u53ef\u66f4\u65b0\u7684\u3002\u82e5\u89c6\u56fe\u7684\u5c5e\u6027\u6765\u81ea\u96c6\u51fd\u6570\u3001\u8868\u8fbe\u5f0f\uff0c\u5219\u8be5\u89c6\u56fe\u80af\u5b9a\u662f\u4e0d\u53ef\u4ee5\u66f4\u65b0\u7684\u3002",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "518",
      "typeID": "16",
      "question": "\u6240\u6709\u7684\u89c6\u56fe\u662f\u5426\u90fd\u53ef\u4ee5\u66f4\u65b0?\u4e3a\u4ec0\u4e48?",
      "answer": "\u4e0d\u662f\u3002\r\n\u89c6\u56fe\u662f\u4e0d\u5b9e\u9645\u5b58\u50a8\u6570\u636e\u7684\u865a\u8868\uff0c\u56e0\u6b64\u5bf9\u89c6\u56fe\u7684\u66f4\u65b0\uff0c\u6700\u7ec8\u8981\u8f6c\u6362\u4e3a\u5bf9\u57fa\u672c\u8868\u7684\u66f4\u65b0\u3002\r\n\u56e0\u4e3a\u6709\u4e9b\u89c6\u56fe\u7684\u66f4\u65b0\u4e0d\u80fd\u60df\u4e00\u6709\u610f\u4e49\u5730\u8f6c\u6362\u6210\u5bf9\u76f8\u5e94\u57fa\u672c\u8868\u7684\u66f4\u65b0\uff0c\u6240\u4ee5\uff0c\u5e76\u4e0d\u662f\u6240\u6709\u7684\u89c6\u56fe\u90fd\u662f\u53ef\u66f4\u65b0\u7684\u3002",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "517",
      "typeID": "16",
      "question": "\u8bd5\u8ff0\u89c6\u56fe\u7684\u4f18\u70b9",
      "answer": "(1) \u89c6\u56fe\u80fd\u591f\u7b80\u5316\u7528\u6237\u7684\u64cd\u4f5c\r\n(2) \u89c6\u56fe\u4f7f\u7528\u6237\u80fd\u4ee5\u591a\u79cd\u89d2\u5ea6\u770b\u5f85\u540c\u4e00\u6570\u636e\uff1b\r\n(3) \u89c6\u56fe\u4e3a\u6570\u636e\u5e93\u63d0\u4f9b\u4e86\u4e00\u5b9a\u7a0b\u5ea6\u7684\u903b\u8f91\u72ec\u7acb\u6027\uff1b\r\n(4) \u89c6\u56fe\u80fd\u591f\u5bf9\u673a\u5bc6\u6570\u636e\u63d0\u4f9b\u5b89\u5168\u4fdd\u62a4\u3002",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "516",
      "typeID": "16",
      "question": " \u4ec0\u4e48\u662f\u57fa\u672c\u8868?\u4ec0\u4e48\u662f\u89c6\u56fe?",
      "answer": "\u57fa\u672c\u8868\u662f\u672c\u8eab\u72ec\u7acb\u5b58\u5728\u7684\u8868\uff0c\u5728 SQL \u4e2d\u4e00\u4e2a\u5173\u7cfb\u5c31\u5bf9\u5e94\u4e00\u4e2a\u8868\u3002\r\n\u89c6\u56fe\u662f\u4ece\u4e00\u4e2a\u6216\u51e0\u4e2a\u57fa\u672c\u8868\u5bfc\u51fa\u7684\u8868\u3002\u89c6\u56fe\u672c\u8eab\u4e0d\u72ec\u7acb\u5b58\u50a8\u5728\u6570\u636e\u5e93\u4e2d\uff0c\u662f\u4e00\u4e2a\u865a\u8868",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "515",
      "typeID": "16",
      "question": "\u4ec0\u4e48\u662f\u5185\u5b58\u6cc4\u6f0f?",
      "answer": "\u4e00\u822c\u6211\u4eec\u6240\u8bf4\u7684\u5185\u5b58\u6cc4\u6f0f\u6307\u7684\u662f\u5806\u5185\u5b58\u7684\u6cc4\u6f0f\u3002\u5806\u5185\u5b58\u662f\u7a0b\u5e8f\u4ece\u5806\u4e2d\u4e3a\u5176\u5206\u914d\u7684\uff0c\u5927\u5c0f\u4efb\u610f\u7684\uff0c\u4f7f\u7528\u5b8c\u540e\u8981\u663e\u793a\u91ca\u653e\u5185\u5b58\u3002\u5f53\u5e94\u7528\u7a0b\u5e8f\u7528\u5173\u952e\u5b57new\u7b49\u521b\u5efa\u5bf9\u8c61\u65f6\uff0c\u5c31\u4ece\u5806\u4e2d\u4e3a\u5b83\u5206\u914d\u4e00\u5757\u5185\u5b58\uff0c\u4f7f\u7528\u5b8c\u540e\u7a0b\u5e8f\u8c03\u7528free\u6216\u8005delete\u91ca\u653e\u8be5\u5185\u5b58\uff0c\u5426\u5219\u5c31\u8bf4\u8be5\u5185\u5b58\u5c31\u4e0d\u80fd\u88ab\u4f7f\u7528\uff0c\u6211\u4eec\u5c31\u8bf4\u8be5\u5185\u5b58\u88ab\u6cc4\u6f0f\u4e86\u3002",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "514",
      "typeID": "16",
      "question": "\u7b80\u8ff0\u6570\u636e\u5e93\u7684\u8bbe\u8ba1\u8fc7\u7a0b",
      "answer": "\u6570\u636e\u5e93\u8bbe\u8ba1\u5206\u4e3a\u4e94\u4e2a\u9636\u6bb5\uff1a\r\n\u9700\u6c42\u5206\u6790\uff1a\u4e3b\u8981\u662f\u51c6\u786e\u6536\u96c6\u7528\u6237\u4fe1\u606f\u9700\u6c42\u548c\u5904\u7406\u9700\u6c42\uff0c\u5e76\u5bf9\u6536\u96c6\u7684\u7ed3\u679c\u8fdb\u884c\u6574\u7406\u548c\u5206\u6790\uff0c\u5f62\u6210\u9700\u6c42\u8bf4\u660e\u3002\r\n\u6982\u5ff5\u7ed3\u6784\u8bbe\u8ba1\uff1a\u5bf9\u7528\u6237\u9700\u6c42\u8fdb\u884c\u7efc\u5408\u3001\u5f52\u7eb3\u3001\u62bd\u8c61\uff0c\u5f62\u6210\u4e00\u4e2a\u4e0e\u4e0e\u5177\u4f53\u7684DBMS\u65e0\u5173\u6982\u5ff5\u6a21\u578b\uff08\u4e00\u822c\u4e3aER\u6a21\u578b\uff09\u3002\r\n\u903b\u8f91\u7ed3\u6784\u8bbe\u8ba1\uff1a\u5c06\u6982\u5ff5\u7ed3\u6784\u8bbe\u8ba1\u7684\u6982\u5ff5\u6a21\u578b\u8f6c\u5316\u4e3a\u67d0\u4e2a\u7279\u5b9a\u7684DBMS\u6240\u652f\u6301\u7684\u6570\u636e\u6a21\u578b\uff0c\u5efa\u7acb\u6570\u636e\u5e93\u903b\u8f91\u6a21\u5f0f\uff0c\u5e76\u5bf9\u5176\u8fdb\u884c\u4f18\u5316\uff0c\u540c\u65f6\u4e3a\u5404\u79cd\u7528\u6237\u548c\u5e94\u7528\u8bbe\u8ba1\u5916\u6a21\u5f0f\u3002\r\n\u7269\u7406\u7ed3\u6784\u8bbe\u8ba1\uff1a\u4e3a\u8bbe\u8ba1\u597d\u7684\u903b\u8f91\u6a21\u578b\u9009\u62e9\u7269\u7406\u7ed3\u6784\uff0c\u5305\u62ec\u5b58\u50a8\u7ed3\u6784\u548c\u5b58\u53d6\u65b9\u6cd5\u7b49\uff0c\u5efa\u7acb\u6570\u636e\u5e93\u7269\u7406\u6a21\u5f0f\u3002\r\n\u5b9e\u65bd\u548c\u7ef4\u62a4\uff1a\u5b9e\u65bd\u5c31\u662f\u4f7f\u7528DLL\u8bed\u8a00\u5efa\u7acb\u6570\u636e\u5e93\u6a21\u5f0f\uff0c\u5c06\u5b9e\u9645\u6570\u636e\u8f7d\u5165\u6570\u636e\u5e93\uff0c\u5efa\u7acb\u771f\u6b63\u7684\u6570\u636e\u5e93\u3002\u7ef4\u62a4\u9636\u6bb5\u662f\u5bf9\u8fd0\u884c\u4e2d\u7684\u6570\u636e\u5e93\u8fdb\u884c\u8bc4\u4ef7\u3001\u8c03\u6574\u548c\u4fee\u6539\u3002",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "513",
      "typeID": "16",
      "question": "\u7b80\u8ff0\u7d22\u5f15\u5b58\u53d6\u7684\u65b9\u6cd5\u7684\u4f5c\u7528\u548c\u5efa\u7acb\u7d22\u5f15\u7684\u539f\u5219",
      "answer": "\u4f5c\u7528\uff1a\u52a0\u5feb\u67e5\u8be2\u901f\u5ea6\u3002\r\n\u539f\u5219\uff1a\r\n(1) \u5982\u679c\u67d0\u5c5e\u6027\u6216\u5c5e\u6027\u7ec4\u7ecf\u5e38\u51fa\u73b0\u5728\u67e5\u8be2\u6761\u4ef6\u4e2d\uff0c\u8003\u8651\u4e3a\u8be5\u5c5e\u6027\u6216\u5c5e\u6027\u7ec4\u5efa\u7acb\u7d22\u5f15\uff1b\r\n(2) \u5982\u679c\u67d0\u4e2a\u5c5e\u6027\u5e38\u4f5c\u4e3a\u6700\u5927\u503c\u548c\u6700\u5c0f\u503c\u7b49\u805a\u96c6\u51fd\u6570\u7684\u53c2\u6570\uff0c\u8003\u8651\u4e3a\u8be5\u5c5e\u6027\u5efa\u7acb\u7d22\u5f15\uff1b\r\n(3) \u5982\u679c\u67d0\u5c5e\u6027\u7ecf\u5e38\u51fa\u73b0\u5728\u8fde\u63a5\u64cd\u4f5c\u7684\u8fde\u63a5\u6761\u4ef6\u4e2d\uff0c\u8003\u8651\u4e3a\u8be5\u5c5e\u6027\u6216\u5c5e\u6027\u7ec4\u5efa\u7acb\u7d22\u5f15\uff1b\r\n",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "512",
      "typeID": "16",
      "question": "\u4e3b\u952e\u548c\u552f\u4e00\u7d22\u5f15\u6709\u4ec0\u4e48\u533a\u522b?",
      "answer": "\u76f8\u540c\u70b9:\u5b83\u4eec\u90fd\u5c5e\u4e8e\u5b9e\u4f53\u5b8c\u6574\u6027\u7ea6\u675f\u3002\r\n\u4e0d\u540c\u70b9:\r\n(1) \u552f\u4e00\u6027\u7ea6\u675f\u6240\u5728\u7684\u5217\u5141\u8bb8\u7a7a\u503c\uff0c\u4f46\u662f\u4e3b\u952e\u7ea6\u675f\u6240\u5728\u7684\u5217\u4e0d\u5141\u8bb8\u7a7a\u503c\u3002\r\n(2) \u53ef\u4ee5\u628a\u552f\u4e00\u6027\u7ea6\u675f\u653e\u5728\u4e00\u4e2a\u6216\u8005\u591a\u4e2a\u5217\u4e0a\uff0c\u8fd9\u4e9b\u5217\u6216\u5217\u7684\u7ec4\u5408\u5fc5\u987b\u6709\u552f\u4e00\u7684\u3002\u4f46\u662f\uff0c\u552f\u4e00\u6027\u7ea6\u675f\u6240\u5728\u7684\u5217\u5e76\u4e0d\u662f\u8868\u7684\u4e3b\u952e\u5217\u3002\r\n(3) \u552f\u4e00\u6027\u7ea6\u675f\u5f3a\u5236\u5728\u6307\u5b9a\u7684\u5217\u4e0a\u521b\u5efa\u4e00\u4e2a\u552f\u4e00\u6027\u7d22\u5f15\u3002\u5728\u9ed8\u8ba4\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u521b\u5efa\u552f\u4e00\u6027\u7684\u975e\u805a\u7c07\u7d22\u5f15\uff0c\u4f46\u662f\uff0c\u4e5f\u53ef\u4ee5\u6307\u5b9a\u6240\u521b\u5efa\u7684\u7d22\u5f15\u662f\u805a\u7c07\u7d22\u5f15\u3002\r\n(4) \u5efa\u7acb\u4e3b\u952e\u7684\u76ee\u7684\u662f\u8ba9\u5916\u952e\u6765\u5f15\u7528\u3002\r\n(5) \u4e00\u4e2a\u8868\u6700\u591a\u53ea\u6709\u4e00\u4e2a\u4e3b\u952e\uff0c\u4f46\u53ef\u4ee5\u6709\u5f88\u591a\u552f\u4e00\u952e\u3002",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "511",
      "typeID": "16",
      "question": "\u7b80\u8ff0\u5b58\u50a8\u8fc7\u7a0b\u7684\u4f18\u7f3a\u70b9",
      "answer": "\u4f18\u70b9\uff1a\r\n1. \u66f4\u5feb\u7684\u6267\u884c\u901f\u5ea6\uff1a\u5b58\u50a8\u8fc7\u7a0b\u53ea\u5728\u521b\u9020\u65f6\u8fdb\u884c\u7f16\u8bd1\uff0c\u4ee5\u540e\u6bcf\u6b21\u6267\u884c\u5b58\u50a8\u8fc7\u7a0b\u90fd\u4e0d\u9700\u518d\u91cd\u65b0\u7f16\u8bd1\uff0c\u800c\u4e00\u822cSQL\u8bed\u53e5\u6bcf\u6267\u884c\u4e00\u6b21\u5c31\u7f16\u8bd1\u4e00\u6b21,\u6240\u4ee5\u4f7f\u7528\u5b58\u50a8\u8fc7\u7a0b\u53ef\u63d0\u9ad8\u6570\u636e\u5e93\u6267\u884c\u901f\u5ea6\uff1b\r\n2. \u4e0e\u4e8b\u52a1\u7684\u7ed3\u5408\uff0c\u63d0\u4f9b\u66f4\u597d\u7684\u89e3\u51b3\u65b9\u6848\uff1a\u5f53\u5bf9\u6570\u636e\u5e93\u8fdb\u884c\u590d\u6742\u64cd\u4f5c\u65f6(\u5982\u5bf9\u591a\u4e2a\u8868\u8fdb\u884cUpdate\u3001Insert\u3001Query\u548cDelete\u65f6\uff09\uff0c\u53ef\u5c06\u6b64\u590d\u6742\u64cd\u4f5c\u7528\u5b58\u50a8\u8fc7\u7a0b\u5c01\u88c5\u8d77\u6765\u4e0e\u6570\u636e\u5e93\u63d0\u4f9b\u7684\u4e8b\u52a1\u5904\u7406\u7ed3\u5408\u4e00\u8d77\u4f7f\u7528\uff1b\r\n3. \u652f\u6301\u4ee3\u7801\u91cd\u7528\uff1a\u5b58\u50a8\u8fc7\u7a0b\u53ef\u4ee5\u91cd\u590d\u4f7f\u7528,\u53ef\u51cf\u5c11\u6570\u636e\u5e93\u5f00\u53d1\u4eba\u5458\u7684\u5de5\u4f5c\u91cf\uff1b4. \u5b89\u5168\u6027\u9ad8\uff1a\u53ef\u8bbe\u5b9a\u53ea\u6709\u67d0\u6b64\u7528\u6237\u624d\u5177\u6709\u5bf9\u6307\u5b9a\u5b58\u50a8\u8fc7\u7a0b\u7684\u4f7f\u7528\u6743\u3002\r\n\r\n\u7f3a\u70b9\uff1a\r\n1. \u5982\u679c\u66f4\u6539\u8303\u56f4\u5927\u5230\u9700\u8981\u5bf9\u8f93\u5165\u5b58\u50a8\u8fc7\u7a0b\u7684\u53c2\u6570\u8fdb\u884c\u66f4\u6539\uff0c\u6216\u8005\u8981\u66f4\u6539\u7531\u5176\u8fd4\u56de\u7684\u6570\u636e\uff0c\u5219\u60a8\u4ecd\u9700\u8981\u66f4\u65b0\u7a0b\u5e8f\u96c6\u4e2d\u7684\u4ee3\u7801\u4ee5\u6dfb\u52a0\u53c2\u6570\u3001\u66f4\u65b0 GetValue() \u8c03\u7528\uff0c\u7b49\u7b49\uff0c\u8fd9\u65f6\u5019\u4f30\u8ba1\u6bd4\u8f83\u7e41\u7410\u4e86\u3002\r\n2. \u53ef\u79fb\u690d\u6027\u5dee\u7531\u4e8e\u5b58\u50a8\u8fc7\u7a0b\u5c06\u5e94\u7528\u7a0b\u5e8f\u7ed1\u5b9a\u5230 SQL Server\uff0c\u56e0\u6b64\u4f7f\u7528\u5b58\u50a8\u8fc7\u7a0b\u5c01\u88c5\u4e1a\u52a1\u903b\u8f91\u5c06\u9650\u5236\u5e94\u7528\u7a0b\u5e8f\u7684\u53ef\u79fb\u690d\u6027\u3002\u5982\u679c\u5e94\u7528\u7a0b\u5e8f\u7684\u53ef\u79fb\u690d\u6027\u5728\u60a8\u7684\u73af\u5883\u4e2d\u975e\u5e38\u91cd\u8981\uff0c\u5219\u5c06\u4e1a\u52a1\u903b\u8f91\u5c01\u88c5\u5728\u4e0d\u7279\u5b9a\u4e8e RDBMS \u7684\u4e2d\u95f4\u5c42\u4e2d\u53ef\u80fd\u662f\u4e00\u4e2a\u66f4\u4f73\u7684\u9009\u62e9\u3002\r\n",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "510",
      "typeID": "16",
      "question": "\u901a\u4fd7\u5730\u7406\u89e3\u4e09\u4e2a\u8303\u5f0f",
      "answer": "\u901a\u4fd7\u5730\u7406\u89e3\u4e09\u4e2a\u8303\u5f0f\uff0c\u5bf9\u4e8e\u6570\u636e\u5e93\u8bbe\u8ba1\u5927\u6709\u597d\u5904\u3002\u5728\u6570\u636e\u5e93\u8bbe\u8ba1\u4e2d\uff0c\u4e3a\u4e86\u66f4\u597d\u5730\u5e94\u7528\u4e09\u4e2a\u8303\u5f0f\uff0c\u5c31\u5fc5\u987b\u901a\u4fd7\u5730\u7406\u89e3\u4e09\u4e2a\u8303\u5f0f(\u901a\u4fd7\u5730\u7406\u89e3\u662f\u591f\u7528\u7684\u7406\u89e3\uff0c\u5e76\u4e0d\u662f\u6700\u79d1\u5b66\u6700\u51c6\u786e\u7684\u7406\u89e3)\uff1a\r\n\u7b2c\u4e00\u8303\u5f0f\uff1a1NF\u662f\u5bf9\u5c5e\u6027\u7684\u539f\u5b50\u6027\u7ea6\u675f\uff0c\u8981\u6c42\u5c5e\u6027\u5177\u6709\u539f\u5b50\u6027\uff0c\u4e0d\u53ef\u518d\u5206\u89e3\uff1b \u7b2c\u4e8c\u8303\u5f0f\uff1a2NF\u662f\u5bf9\u8bb0\u5f55\u7684\u60df\u4e00\u6027\u7ea6\u675f\uff0c\u8981\u6c42\u8bb0\u5f55\u6709\u60df\u4e00\u6807\u8bc6\uff0c\u5373\u5b9e\u4f53\u7684\u60df\r\n\u4e00\u6027\uff1b\r\n\u7b2c\u4e09\u8303\u5f0f\uff1a3NF\u662f\u5bf9\u5b57\u6bb5\u5197\u4f59\u6027\u7684\u7ea6\u675f\uff0c\u5373\u4efb\u4f55\u5b57\u6bb5\u4e0d\u80fd\u7531\u5176\u4ed6\u5b57\u6bb5\u6d3e\u751f\u51fa\u6765\uff0c\u5b83\u8981\u6c42\u5b57\u6bb5\u6ca1\u6709\u5197\u4f59\u3002\u6ca1\u6709\u5197\u4f59\u7684\u6570\u636e\u5e93\u8bbe\u8ba1\u53ef\u4ee5\u505a\u5230\u3002\u4f46\u662f\uff0c\u6ca1\u6709\u5197\u4f59\u7684\u6570\u636e\u5e93\u672a\u5fc5\u662f\u6700\u597d\u7684\u6570\u636e\u5e93\uff0c\u6709\u65f6\u4e3a\u4e86\u63d0\u9ad8\u8fd0\u884c\u6548\u7387\uff0c\u5c31\u5fc5\u987b\u964d\u4f4e\u8303\u5f0f\u6807\u51c6\uff0c\u9002\u5f53\u4fdd\u7559\u5197\u4f59\u6570\u636e\u3002\u5177\u4f53\u505a\u6cd5\u662f\uff1a\u5728\u6982\u5ff5\u6570\u636e\u6a21\u578b\u8bbe\u8ba1\u65f6\u9075\u5b88\u7b2c\u4e09\u8303\u5f0f\uff0c\u964d\u4f4e\u8303\u5f0f\u6807\u51c6\u7684\u5de5\u4f5c\u653e\u5230\u7269\u7406\u6570\u636e\u6a21\u578b\u8bbe\u8ba1\u65f6\u8003\u8651\u3002\u964d\u4f4e\u8303\u5f0f\u5c31\u662f\u589e\u52a0\u5b57\u6bb5\uff0c\u5141\u8bb8\u5197\u4f59\u3002\r\n",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "509",
      "typeID": "16",
      "question": "\u89e3\u51b3\u6b7b\u9501\u7684\u65b9\u6cd5\u6709\u54ea\u4e9b?",
      "answer": "\u89e3\u51b3\u624b\u6bb5\u4e00\uff1aSQL Server\u81ea\u52a8\u68c0\u6d4b\u548c\u6d88\u9664\u6b7b\u9501\r\n\u89e3\u51b3\u624b\u6bb5\u4e8c\uff1a\u8bbe\u7f6e\u6b7b\u9501\u4f18\u5148\u7ea7\r\n\u89e3\u51b3\u624b\u6bb5\u4e09\uff1a\u8bbe\u7f6e\u9501\u5b9a\u8d85\u65f6\r\n\u89e3\u51b3\u624b\u6bb5\u56db\uff1a\u4f7f\u7528\u66f4\u65b0\u9501\u907f\u514d\u6b7b\u9501",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "508",
      "typeID": "16",
      "question": "\u89e6\u53d1\u5668\u5206\u4e3a\u4e8b\u524d\u89e6\u53d1\u548c\u4e8b\u540e\u89e6\u53d1\uff0c\u8fd9\u4e24\u79cd\u89e6\u53d1\u6709\u4f55\u533a\u522b?\u8bed\u53e5\u7ea7\u89e6\u53d1\u548c\u884c\u7ea7\u89e6\u53d1\u6709\u4f55\u533a\u522b?",
      "answer": "\u4e8b\u524d\u89e6\u53d1\u5668\u8fd0\u884c\u4e8e\u89e6\u53d1\u4e8b\u4ef6\u53d1\u751f\u4e4b\u524d\uff0c\u800c\u4e8b\u540e\u89e6\u53d1\u5668\u8fd0\u884c\u4e8e\u89e6\u53d1\u4e8b\u4ef6\u53d1\u751f\u4e4b\u540e\u3002\u901a\u5e38\u4e8b\u524d\u89e6\u53d1\u5668\u53ef\u4ee5\u83b7\u53d6\u4e8b\u4ef6\u4e4b\u524d\u548c\u65b0\u7684\u5b57\u6bb5\u503c\u3002\r\n\u8bed\u53e5\u7ea7\u89e6\u53d1\u5668\u53ef\u4ee5\u5728\u8bed\u53e5\u6267\u884c\u524d\u6216\u540e\u6267\u884c\uff0c\u800c\u884c\u7ea7\u89e6\u53d1\u5728\u89e6\u53d1\u5668\u6240\u5f71\u54cd\u7684\u6bcf\u4e00\u884c\u89e6\u53d1\u4e00\u6b21\u3002",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "507",
      "typeID": "16",
      "question": "\u6e38\u6807\u7684\u4f5c\u7528?\u5982\u4f55\u77e5\u9053\u6e38\u6807\u5df2\u7ecf\u5230\u4e86\u6700\u540e?",
      "answer": "\u6e38\u6807\u7528\u4e8e\u5b9a\u4f4d\u7ed3\u679c\u96c6\u7684\u884c\uff0c\u901a\u8fc7\u5224\u65ad\u5168\u5c40\u53d8\u91cf@@FETCH_STATUS\u53ef\u4ee5\u5224\u65ad\u662f\u5426\u5230\u4e86\u6700\u540e\uff0c\u901a\u5e38\u6b64\u53d8\u91cf\u4e0d\u7b49\u4e8e0\u8868\u793a\u51fa\u9519\u6216\u5230\u4e86\u6700\u540e\u3002",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "506",
      "typeID": "16",
      "question": "\u4e8b\u52a1\u662f\u4ec0\u4e48?",
      "answer": "\u4e8b\u52a1\u662f\u4f5c\u4e3a\u4e00\u4e2a\u903b\u8f91\u5355\u5143\u6267\u884c\u7684\u4e00\u7cfb\u5217\u64cd\u4f5c\uff0c\u4e00\u4e2a\u903b\u8f91\u5de5\u4f5c\u5355\u5143\u5fc5\u987b\u6709\u56db\u4e2a\u5c5e\u6027\uff0c\u79f0\u4e3a ACID\uff08\u539f\u5b50\u6027\u3001\u4e00\u81f4\u6027\u3001\u9694\u79bb\u6027\u548c\u6301\u4e45\u6027\uff09\u5c5e\u6027\uff0c\u53ea\u6709\u8fd9\u6837\u624d\u80fd\u6210\u4e3a\u4e00\u4e2a\u4e8b\u52a1\uff1a\r\n(1)\u539f\u5b50\u6027\r\n\u4e8b\u52a1\u5fc5\u987b\u662f\u539f\u5b50\u5de5\u4f5c\u5355\u5143\uff1b\u5bf9\u4e8e\u5176\u6570\u636e\u4fee\u6539\uff0c\u8981\u4e48\u5168\u90fd\u6267\u884c\uff0c\u8981\u4e48\u5168\u90fd\u4e0d\u6267\u884c\u3002\r\n(2) \u4e00\u81f4\u6027\r\n\u4e8b\u52a1\u5728\u5b8c\u6210\u65f6\uff0c\u5fc5\u987b\u4f7f\u6240\u6709\u7684\u6570\u636e\u90fd\u4fdd\u6301\u4e00\u81f4\u72b6\u6001\u3002\u5728\u76f8\u5173\u6570\u636e\u5e93\u4e2d\uff0c\u6240\u6709\u89c4\u5219\u90fd\u5fc5\u987b\u5e94\u7528\u4e8e\u4e8b\u52a1\u7684\u4fee\u6539\uff0c\u4ee5\u4fdd\u6301\u6240\u6709\u6570\u636e\u7684\u5b8c\u6574\u6027\u3002\u4e8b\u52a1\u7ed3\u675f\u65f6\uff0c\u6240\u6709\u7684\u5185\u90e8\u6570\u636e\u7ed3\u6784\uff08\u5982 B \u6811\u7d22\u5f15\u6216\u53cc\u5411\u94fe\u8868\uff09\u90fd\u5fc5\u987b\u662f\u6b63\u786e\u7684\u3002\r\n(3) \u9694\u79bb\u6027\r\n\u7531\u5e76\u53d1\u4e8b\u52a1\u6240\u4f5c\u7684\u4fee\u6539\u5fc5\u987b\u4e0e\u4efb\u4f55\u5176\u5b83\u5e76\u53d1\u4e8b\u52a1\u6240\u4f5c\u7684\u4fee\u6539\u9694\u79bb\u3002\u4e8b\u52a1\u67e5\u770b\u6570\u636e\u65f6\u6570\u636e\u6240\u5904\u7684\u72b6\u6001\uff0c\u8981\u4e48\u662f\u53e6\u4e00\u5e76\u53d1\u4e8b\u52a1\u4fee\u6539\u5b83\u4e4b\u524d\u7684\u72b6\u6001\uff0c\u8981\u4e48\u662f\u53e6\u4e00\u4e8b\u52a1\u4fee\u6539\u5b83\u4e4b\u540e\u7684\u72b6\u6001\uff0c\u4e8b\u52a1\u4e0d\u4f1a\u67e5\u770b\u4e2d\u95f4\u72b6\u6001\u7684\u6570\u636e\u3002\u8fd9\u79f0\u4e3a\u53ef\u4e32\u884c\u6027\uff0c\u56e0\u4e3a\u5b83\u80fd\u591f\u91cd\u65b0\u88c5\u8f7d\u8d77\u59cb\u6570\u636e\uff0c\u5e76\u4e14\u91cd\u64ad\u4e00\u7cfb\u5217\u4e8b\u52a1\uff0c\u4ee5\u4f7f\u6570\u636e\u7ed3\u675f\u65f6\u7684\u72b6\u6001\u4e0e\u539f\u59cb\u4e8b\u52a1\u6267\u884c\u7684\u72b6\u6001\u76f8\u540c\u3002\r\n(4) \u6301\u4e45\u6027\r\n\u4e8b\u52a1\u5b8c\u6210\u4e4b\u540e\uff0c\u5b83\u5bf9\u4e8e\u7cfb\u7edf\u7684\u5f71\u54cd\u662f\u6c38\u4e45\u6027\u7684\u3002\u8be5\u4fee\u6539\u5373\u4f7f\u51fa\u73b0\u7cfb\u7edf\u6545\u969c\u4e5f\u5c06\u4e00\u76f4\u4fdd\u6301\u3002\r\n",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "505",
      "typeID": "16",
      "question": "\u5b58\u50a8\u8fc7\u7a0b\u548c\u51fd\u6570\u7684\u533a\u522b?",
      "answer": "\u5b58\u50a8\u8fc7\u7a0b\u662f\u7528\u6237\u5b9a\u4e49\u7684\u4e00\u7cfb\u5217SQL\u8bed\u53e5\u7684\u96c6\u5408\uff0c\u6d89\u53ca\u7279\u5b9a\u8868\u6216\u5176\u5b83\u5bf9\u8c61\u7684\u4efb\u52a1\uff0c\u7528\u6237\u53ef\u4ee5\u8c03\u7528\u5b58\u50a8\u8fc7\u7a0b\uff0c\u800c\u51fd\u6570\u901a\u5e38\u662f\u6570\u636e\u5e93\u5df2\u5b9a\u4e49\u7684\u65b9\u6cd5\uff0c\u5b83\u63a5\u6536\u53c2\u6570\u5e76\u8fd4\u56de\u67d0\u79cd\u7c7b\u578b\u7684\u503c\u5e76\u4e14\u4e0d\u6d89\u53ca\u7279\u5b9a\u7528\u6237\u8868",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "504",
      "typeID": "16",
      "question": "\u6570\u636e\u5e93\u65e5\u5fd7\u5e72\u4ec0\u4e48\u7528\uff0c\u6570\u636e\u5e93\u65e5\u5fd7\u6ee1\u7684\u65f6\u5019\u518d\u67e5\u8be2\u6570\u636e\u5e93\u65f6\u4f1a\u51fa\u73b0\u4ec0\u4e48\u60c5\u51b5\u3002",
      "answer": "\u6bcf\u4e2a\u6570\u636e\u5e93\u90fd\u6709\u4e8b\u52a1\u65e5\u5fd7\uff0c\u7528\u4ee5\u8bb0\u5f55\u6240\u6709\u4e8b\u52a1\u548c\u6bcf\u4e2a\u4e8b\u52a1\u5bf9\u6570\u636e\u5e93\u6240\u505a\u7684\u4fee\u6539\u3002",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "503",
      "typeID": "16",
      "question": "SQL Server\u662f\u5426\u652f\u6301\u884c\u7ea7\u9501\uff0c\u6709\u4ec0\u4e48\u597d\u5904?",
      "answer": "\u652f\u6301\u52a8\u6001\u884c\u7ea7\u9501\u5b9a\r\nSQL Server 2000\u52a8\u6001\u5730\u5c06\u67e5\u8be2\u6240\u5f15\u7528\u7684\u6bcf\u4e00\u4e2a\u8868\u7684\u9501\u5b9a\u7c92\u5ea6\u8c03\u6574\u5230\u5408\u9002\u7684\u7ea7\u522b\u3002\u5f53\u67e5\u8be2\u6240\u5f15\u7528\u7684\u5c11\u6570\u51e0\u884c\u5206\u6563\u5728\u4e00\u4e2a\u5927\u578b\u8868\u4e2d\u65f6\uff0c\u4f18\u5316\u6570\u636e\u5e76\u884c\u8bbf\u95ee\u7684\u6700\u4f73\u529e\u6cd5\u662f\u4f7f\u7528\u7c92\u5ea6\u9501\uff0c\u5982\u884c\u9501\u3002\u4f46\u662f\uff0c\u5982\u679c\u67e5\u8be2\u5f15\u7528\u7684\u662f\u4e00\u4e2a\u8868\u4e2d\u7684\u5927\u591a\u6570\u884c\u6216\u6240\u6709\u884c\uff0c\u4f18\u5316\u6570\u636e\u5e76\u884c\u8bbf\u95ee\u7684\u6700\u4f73\u529e\u6cd5\u53ef\u4ee5\u662f\u9501\u5b9a\u6574\u4e2a\u8868\uff0c\u4ee5\u5c3d\u91cf\u51cf\u5c11\u9501\u5b9a\u5f00\u9500\u5e76\u5c3d\u5feb\u5b8c\u6210\u67e5\u8be2\u3002\r\nSQL Serve 2000\u901a\u8fc7\u4e3a\u6bcf\u4e2a\u67e5\u8be2\u4e2d\u7684\u6bcf\u4e2a\u8868\u9009\u62e9\u9002\u5f53\u7684\u9501\u5b9a\u7ea7\u522b\uff0c\u5728\u603b\u4f53\u4e0a\u4f18\u5316\u4e86\u6570\u636e\u5e76\u53d1\u8bbf\u95ee\u3002\u5bf9\u4e8e\u4e00\u4e2a\u67e5\u8be2\uff0c\u5982\u679c\u53ea\u5f15\u7528\u4e00\u4e2a\u5927\u578b\u8868\u4e2d\u7684\u51e0\u884c\uff0c\u5219\u6570\u636e\u5e93\u5f15\u64ce\u53ef\u4ee5\u4f7f\u7528\u884c\u7ea7\u9501\u5b9a\uff1b\u5982\u679c\u5f15\u7528\u4e00\u4e2a\u5927\u578b\u8868\u7684\u51e0\u9875\u4e2d\u7684\u591a\u884c\uff0c\u5219\u4f7f\u7528\u9875\u7ea7\u9501\u5b9a\uff1b\u5982\u679c\u5f15\u7528\u4e00\u4e2a\u5c0f\u578b\u8868\u4e2d\u7684\u6240\u6709\u884c\uff0c\u5219\u4f7f\u7528\u8868\u7ea7\u9501\u5b9a\u3002",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "502",
      "typeID": "16",
      "question": "\u89e3\u91ca\u5b58\u50a8\u8fc7\u7a0b\u548c\u89e6\u53d1\u5668",
      "answer": "\u5b58\u50a8\u8fc7\u7a0b\u662f\u4e00\u7ec4Transact-SQL\u8bed\u53e5\uff0c\u5728\u4e00\u6b21\u7f16\u8bd1\u540e\u53ef\u4ee5\u6267\u884c\u591a\u6b21\u3002\u56e0\u4e3a\u4e0d\u5fc5\u91cd\u65b0\u7f16\u8bd1Transact-SQL\u8bed\u53e5\uff0c\u6240\u4ee5\u6267\u884c\u5b58\u50a8\u8fc7\u7a0b\u53ef\u4ee5\u63d0\u9ad8\u6027\u80fd\u3002\r\n\u89e6\u53d1\u5668\u662f\u4e00\u79cd\u7279\u6b8a\u7c7b\u578b\u7684\u5b58\u50a8\u8fc7\u7a0b\uff0c\u4e0d\u7531\u7528\u6237\u76f4\u63a5\u8c03\u7528\u3002\u521b\u5efa\u89e6\u53d1\u5668\u65f6\u4f1a\u5bf9\u5176\u8fdb\u884c\u5b9a\u4e49\uff0c\u4ee5\u4fbf\u5728\u5bf9\u7279\u5b9a\u8868\u6216\u5217\u4f5c\u7279\u5b9a\u7c7b\u578b\u7684\u6570\u636e\u4fee\u6539\u65f6\u6267\u884c\u3002",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "501",
      "typeID": "16",
      "question": "\u4ec0\u4e48\u662f\u5feb\u7167?\u5b83\u7684\u4f5c\u7528\u662f\u4ec0\u4e48?",
      "answer": "\u5feb\u7167Snapshot\u662f\u4e00\u4e2a\u6587\u4ef6\u7cfb\u7edf\u5728\u7279\u5b9a\u65f6\u95f4\u91cc\u7684\u955c\u50cf\uff0c\u5bf9\u4e8e\u5728\u7ebf\u5b9e\u65f6\u6570\u636e\u5907\u4efd\u975e\u5e38\u6709\u7528\u3002\u5feb\u7167\u5bf9\u4e8e\u62e5\u6709\u4e0d\u80fd\u505c\u6b62\u7684\u5e94\u7528\u6216\u5177\u6709\u5e38\u6253\u5f00\u6587\u4ef6\u7684\u6587\u4ef6\u7cfb\u7edf\u7684\u5907\u4efd\u975e\u5e38\u91cd\u8981\u3002\u5bf9\u4e8e\u53ea\u80fd\u63d0\u4f9b\u4e00\u4e2a\u975e\u5e38\u77ed\u7684\u5907\u4efd\u65f6\u95f4\u800c\u8a00\uff0c\u5feb\u7167\u80fd\u4fdd\u8bc1\u7cfb\u7edf\u7684\u5b8c\u6574\u6027\u3002",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "500",
      "typeID": "16",
      "question": "\u5728\u4e00\u4e2a\u67e5\u8be2\u4e2d\uff0c\u4f7f\u7528\u54ea\u4e00\u4e2a\u5173\u952e\u5b57\u80fd\u591f\u9664\u53bb\u91cd\u590d\u5217\u503c?",
      "answer": "\u4f7f\u7528distinct\u5173\u952e\u5b57",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "499",
      "typeID": "16",
      "question": "12\u3001\u67e5\u8be2\u6bcf\u95e8\u529f\u6210\u7ee9\u6700\u597d\u7684\u524d\u4e24\u540d",
      "answer": "SELECT t1.S# as \u5b66\u751fID,t1.C# as \u8bfe\u7a0bID,Score as \u5206\u6570\r\nFROM SC t1\r\nWHERE score IN (SELECT TOP 2 score\r\nFROM SC\r\nWHERE t1.C#= C#\r\nORDER BY score DESC )\r\nORDER BY t1.C#;",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "498",
      "typeID": "16",
      "question": "11\u3001\u67e5\u8be2\u5404\u79d1\u6210\u7ee9\u524d\u4e09\u540d\u7684\u8bb0\u5f55:(\u4e0d\u8003\u8651\u6210\u7ee9\u5e76\u5217\u60c5\u51b5)",
      "answer": "SELECT t1.S# as \u5b66\u751fID,t1.C# as \u8bfe\u7a0bID,Score as \u5206\u6570\r\nFROM SC t1\r\nWHERE score IN (SELECT TOP 3 score\r\nFROM SC\r\nWHERE t1.C#= C#\r\nORDER BY score DESC)\r\nORDER BY t1.C#; ",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "497",
      "typeID": "16",
      "question": "10\u3001\u67e5\u8be2\u5404\u79d1\u6210\u7ee9\u6700\u9ad8\u548c\u6700\u4f4e\u7684\u5206\uff1a\u4ee5\u5982\u4e0b\u5f62\u5f0f\u663e\u793a\uff1a\u8bfe\u7a0bID\uff0c\u6700\u9ad8\u5206\uff0c\u6700\u4f4e\u5206",
      "answer": "SELECT L.C# \u8bfe\u7a0bID,L.score \u6700\u9ad8\u5206,R.score \u6700\u4f4e\u5206\r\nFROM SC L ,SC R\r\nWHERE L.C# = R.C#\r\nand\r\nL.score = (SELECT MAX(IL.score)\r\nFROM SC IL,Student IM\r\nWHERE IL.C# = L.C# and IM.S#=IL.S#\r\nGROUP BY IL.C#)\r\nand\r\nR.Score = (SELECT MIN(IR.score)\r\nFROM SC IR\r\nWHERE IR.C# = R.C#\r\nGROUP BY IR.C# ); ",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "496",
      "typeID": "16",
      "question": "9\u3001\u67e5\u8be2\u6ca1\u6709\u5b66\u5168\u6240\u6709\u8bfe\u7684\u540c\u5b66\u7684\u5b66\u53f7\u3001\u59d3\u540d\uff1b",
      "answer": "select Student.S#,Student.Sname\r\nfrom Student,SC\r\nwhere Student.S#=SC.S#\r\ngroup by Student.S#,Student.Sname having count(C#) <(select count(C#) from Course); \r\n",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "495",
      "typeID": "16",
      "question": "8\u3001\u67e5\u8be2\u6240\u6709\u8bfe\u7a0b\u6210\u7ee9\u5c0f\u4e8e60\u5206\u7684\u540c\u5b66\u7684\u5b66\u53f7\u3001\u59d3\u540d\uff1b",
      "answer": "select S#,Sname\r\nfrom Student\r\nwhere S# not in (select Student.S# from Student,SC where S.S#=SC.S# and score>60); ",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "494",
      "typeID": "16",
      "question": "7\u3001\u67e5\u8be2\u5b66\u8fc7\u201c\u53f6\u5e73\u201d\u8001\u5e08\u6240\u6559\u7684\u6240\u6709\u8bfe\u7684\u540c\u5b66\u7684\u5b66\u53f7\u3001\u59d3\u540d\uff1b",
      "answer": "select S#,Sname\r\nfrom Student\r\nwhere S# in\r\n(select S#\r\nfrom SC ,Course ,Teacher\r\nwhere SC.C#=Course.C# and Teacher.T#=Course.T# and Teacher.Tname=\u2019\u53f6\u5e73\u2019 group by S# having count(SC.C#)=(select count(C#) from Course,Teacher where Teacher.T#=Course.T# and Tname=\u2019\u53f6\u5e73\u2019)); ",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "493",
      "typeID": "16",
      "question": "6\u3001\u67e5\u8be2\u5b66\u8fc7\u201c001\u201d\u5e76\u4e14\u4e5f\u5b66\u8fc7\u7f16\u53f7\u201c002\u201d\u8bfe\u7a0b\u7684\u540c\u5b66\u7684\u5b66\u53f7\u3001\u59d3\u540d\uff1b",
      "answer": "select Student.S#,Student.Sname\r\nfrom Student,SC\r\nwhere Student.S#=SC.S# and SC.C#=\u2019001\u2032and exists( Select * from SC as SC_2 where SC_2.S#=SC.S# and SC_2.C#=\u2019002\u2032);",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "492",
      "typeID": "16",
      "question": "5\u3001\u67e5\u8be2\u6ca1\u5b66\u8fc7\u201c\u53f6\u5e73\u201d\u8001\u5e08\u8bfe\u7684\u540c\u5b66\u7684\u5b66\u53f7\u3001\u59d3\u540d\uff1b",
      "answer": "select Student.S#,Student.Sname\r\nfrom Student\r\nwhere S# not in (select distinct( SC.S#) from SC,Course,Teacher where SC.C#=Course.C# and Teacher.T#=Course.T# and Teacher.Tname=\u2019\u53f6\u5e73\u2019); ",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "491",
      "typeID": "16",
      "question": "4\u3001\u67e5\u8be2\u59d3\u201c\u674e\u201d\u7684\u8001\u5e08\u7684\u4e2a\u6570\uff1b",
      "answer": "select count(distinct(Tname))\r\nfrom Teacher\r\nwhere Tname like \u2018\u674e%\u2019; ",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "490",
      "typeID": "16",
      "question": "3\u3001\u67e5\u8be2\u6240\u6709\u540c\u5b66\u7684\u5b66\u53f7\u3001\u59d3\u540d\u3001\u9009\u8bfe\u6570\u3001\u603b\u6210\u7ee9\uff1b",
      "answer": "select Student.S#,Student.Sname,count(SC.C#),sum(score)\r\nfrom Student left Outer join SC on Student.S#=SC.S#\r\ngroup by Student.S#,Sname ",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "489",
      "typeID": "16",
      "question": "2\u3001\u67e5\u8be2\u5e73\u5747\u6210\u7ee9\u5927\u4e8e60\u5206\u7684\u540c\u5b66\u7684\u5b66\u53f7\u548c\u5e73\u5747\u6210\u7ee9\uff1b",
      "answer": "select S#,avg(score)\r\nfrom sc\r\ngroup by S# having avg(score) >60; ",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "488",
      "typeID": "16",
      "question": "1\u3001\u67e5\u8be2\u201c001\u201d\u8bfe\u7a0b\u6bd4\u201c002\u201d\u8bfe\u7a0b\u6210\u7ee9\u9ad8\u7684\u6240\u6709\u5b66\u751f\u7684\u5b66\u53f7\uff1b",
      "answer": "select a.S#\r\nfrom (select s#,score from SC where C#=\u2019001\u2032) a,\r\n(select s#,score from SC where C#=\u2019002\u2032) b\r\nwhere a.score>b.score and a.s#=b.s#; ",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "487",
      "typeID": "16",
      "question": "\u5df2\u77e5\u6761\u4ef6",
      "answer": "Student(S#,Sname,Sage,Ssex) \u5b66\u751f\u8868\r\nCourse(C#,Cname,T#) \u8bfe\u7a0b\u8868\r\nSC(S#,C#,score) \u6210\u7ee9\u8868\r\nTeacher(T#,Tname) \u6559\u5e08\u8868 ",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "486",
      "typeID": "16",
      "question": "\u7528\u4e00\u6761SQL\u8bed\u53e5 \u67e5\u8be2\u51fa\u6bcf\u95e8\u8bfe\u90fd\u5927\u4e8e80\u5206\u7684\u5b66\u751f\u59d3\u540d ...",
      "answer": "\u7528\u4e00\u6761SQL\u8bed\u53e5 \u67e5\u8be2\u51fa\u6bcf\u95e8\u8bfe\u90fd\u5927\u4e8e80\u5206\u7684\u5b66\u751f\u59d3\u540d \r\n\r\nname   kecheng   fenshu \r\n\u5f20\u4e09     \u8bed\u6587       81\r\n\u5f20\u4e09     \u6570\u5b66       75\r\n\u674e\u56db     \u8bed\u6587       76\r\n\u674e\u56db     \u6570\u5b66       90\r\n\u738b\u4e94     \u8bed\u6587       81\r\n\u738b\u4e94     \u6570\u5b66       100\r\n\u738b\u4e94     \u82f1\u8bed       90\r\n\r\nA: select distinct name from table  where  name not in (select distinct name from table where fenshu<=80)",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "448",
      "typeID": "16",
      "question": "\u5bf9\u6570\u636e\u5e93\u7684\u4e00\u5f20\u8868\u8fdb\u884c\u64cd\u4f5c,\u540c\u65f6\u8981\u5bf9\u53e6\u4e00\u5f20\u8868\u8fdb\u884c\u64cd\u4f5c,\u5982\u4f55\u5b9e\u73b0?",
      "answer": "\u5c06\u64cd\u4f5c\u591a\u4e2a\u8868\u7684\u64cd\u4f5c\u653e\u5165\u5230\u4e8b\u52a1\u4e2d\u8fdb\u884c\u5904\u7406",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "351",
      "typeID": "16",
      "question": "SQLSERVER\u670d\u52a1\u5668\u4e2d\uff0c\u7ed9\u5b9a\u8868table1\u4e2d\u6709\u4e24\u4e2a\u5b57\u6bb5ID\u3001LastUpdateDate\uff0cID\u8868\u793a\u66f4\u65b0\u7684\u4e8b\u52a1\u53f7\uff0c LastUpdateDate\u8868\u793a\u66f4\u65b0\u65f6\u7684\u670d\u52a1\u5668\u65f6\u95f4\uff0c\u8bf7\u4f7f\u7528\u4e00\u53e5SQL\u8bed\u53e5\u83b7\u5f97\u6700\u540e\u66f4\u65b0\u7684\u4e8b\u52a1\u53f7\u3002",
      "answer": "Select ID\r\nFROM table1\r\nWhere LastUpdateDate = (Select MAX(LastUpdateDate) FROM table1)",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "64",
      "typeID": "16",
      "question": "\u5206\u7ec4:Group by",
      "answer": "  \u4e00\u5f20\u8868\uff0c\u4e00\u65e6\u5206\u7ec4 \u5b8c\u6210\u540e\uff0c\u67e5\u8be2\u540e\u53ea\u80fd\u5f97\u5230\u7ec4\u76f8\u5173\u7684\u4fe1\u606f\u3002\r\n    \u7ec4\u76f8\u5173\u7684\u4fe1\u606f\uff1a\uff08\u7edf\u8ba1\u4fe1\u606f\uff09 count,sum,max,min,avg  \u5206\u7ec4\u7684\u6807\u51c6)\r\n    \u5728SQLServer\u4e2d\u5206\u7ec4\u65f6\uff1a\u4e0d\u80fd\u4ee5text,ntext,image\u7c7b\u578b\u7684\u5b57\u6bb5\u4f5c\u4e3a\u5206\u7ec4\u4f9d\u636e\r\n   \u5728selecte\u7edf\u8ba1\u51fd\u6570\u4e2d\u7684\u5b57\u6bb5\uff0c\u4e0d\u80fd\u548c\u666e\u901a\u7684\u5b57\u6bb5\u653e\u5728\u4e00\u8d77\uff1b",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "63",
      "typeID": "16",
      "question": "\u4f7f\u7528\u5916\u8fde\u63a5 ",
      "answer": "A\u3001left \uff08outer\uff09 join\uff1a \r\n\u5de6\u5916\u8fde\u63a5\uff08\u5de6\u8fde\u63a5\uff09\uff1a\u7ed3\u679c\u96c6\u51e0\u5305\u62ec\u8fde\u63a5\u8868\u7684\u5339\u914d\u884c\uff0c\u4e5f\u5305\u62ec\u5de6\u8fde\u63a5\u8868\u7684\u6240\u6709\u884c\u3002 \r\nSQL: select a.a, a.b, a.c, b.c, b.d, b.f from a LEFT OUT JOIN b ON a.a = b.c\r\nB\uff1aright \uff08outer\uff09 join: \r\n\u53f3\u5916\u8fde\u63a5(\u53f3\u8fde\u63a5)\uff1a\u7ed3\u679c\u96c6\u65e2\u5305\u62ec\u8fde\u63a5\u8868\u7684\u5339\u914d\u8fde\u63a5\u884c\uff0c\u4e5f\u5305\u62ec\u53f3\u8fde\u63a5\u8868\u7684\u6240\u6709\u884c\u3002 \r\nC\uff1afull/cross \uff08outer\uff09 join\uff1a \r\n\u5168\u5916\u8fde\u63a5\uff1a\u4e0d\u4ec5\u5305\u62ec\u7b26\u53f7\u8fde\u63a5\u8868\u7684\u5339\u914d\u884c\uff0c\u8fd8\u5305\u62ec\u4e24\u4e2a\u8fde\u63a5\u8868\u4e2d\u7684\u6240\u6709\u8bb0\u5f55\u3002",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "62",
      "typeID": "16",
      "question": "\u51e0\u4e2a\u9ad8\u7ea7\u67e5\u8be2\u8fd0\u7b97\u8bcd",
      "answer": "A\uff1a UNION \u8fd0\u7b97\u7b26 \r\nUNION \u8fd0\u7b97\u7b26\u901a\u8fc7\u7ec4\u5408\u5176\u4ed6\u4e24\u4e2a\u7ed3\u679c\u8868\uff08\u4f8b\u5982 TABLE1 \u548c TABLE2\uff09\u5e76\u6d88\u53bb\u8868\u4e2d\u4efb\u4f55\u91cd\u590d\u884c\u800c\u6d3e\u751f\u51fa\u4e00\u4e2a\u7ed3\u679c\u8868\u3002\u5f53 ALL \u968f UNION \u4e00\u8d77\u4f7f\u7528\u65f6\uff08\u5373 UNION ALL\uff09\uff0c\u4e0d\u6d88\u9664\u91cd\u590d\u884c\u3002\u4e24\u79cd\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u6d3e\u751f\u8868\u7684\u6bcf\u4e00\u884c\u4e0d\u662f\u6765\u81ea TABLE1 \u5c31\u662f\u6765\u81ea TABLE2\u3002 \r\nB\uff1a EXCEPT \u8fd0\u7b97\u7b26 \r\nEXCEPT \u8fd0\u7b97\u7b26\u901a\u8fc7\u5305\u62ec\u6240\u6709\u5728 TABLE1 \u4e2d\u4f46\u4e0d\u5728 TABLE2 \u4e2d\u7684\u884c\u5e76\u6d88\u9664\u6240\u6709\u91cd\u590d\u884c\u800c\u6d3e\u751f\u51fa\u4e00\u4e2a\u7ed3\u679c\u8868\u3002\u5f53 ALL \u968f EXCEPT \u4e00\u8d77\u4f7f\u7528\u65f6 (EXCEPT ALL)\uff0c\u4e0d\u6d88\u9664\u91cd\u590d\u884c\u3002 \r\nC\uff1a INTERSECT \u8fd0\u7b97\u7b26\r\nINTERSECT \u8fd0\u7b97\u7b26\u901a\u8fc7\u53ea\u5305\u62ec TABLE1 \u548c TABLE2 \u4e2d\u90fd\u6709\u7684\u884c\u5e76\u6d88\u9664\u6240\u6709\u91cd\u590d\u884c\u800c\u6d3e\u751f\u51fa\u4e00\u4e2a\u7ed3\u679c\u8868\u3002\u5f53 ALL \u968f INTERSECT \u4e00\u8d77\u4f7f\u7528\u65f6 (INTERSECT ALL)\uff0c\u4e0d\u6d88\u9664\u91cd\u590d\u884c\u3002 \r\n\u6ce8\uff1a\u4f7f\u7528\u8fd0\u7b97\u8bcd\u7684\u51e0\u4e2a\u67e5\u8be2\u7ed3\u679c\u884c\u5fc5\u987b\u662f\u4e00\u81f4\u7684\u3002 ",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "61",
      "typeID": "16",
      "question": "\u51e0\u4e2a\u7b80\u5355\u7684\u57fa\u672c\u7684sql\u8bed\u53e5",
      "answer": "\u9009\u62e9\uff1aselect * from table1 where \u8303\u56f4\r\n\u63d2\u5165\uff1ainsert into table1(field1,field2) values(value1,value2)\r\n\u5220\u9664\uff1adelete from table1 where \u8303\u56f4\r\n\u66f4\u65b0\uff1aupdate table1 set field1=value1 where \u8303\u56f4\r\n\u67e5\u627e\uff1aselect * from table1 where field1 like \u2019%value1%\u2019 ---like\u7684\u8bed\u6cd5\u5f88\u7cbe\u5999\uff0c\u67e5\u8d44\u6599!\r\n\u6392\u5e8f\uff1aselect * from table1 order by field1,field2 [desc]\r\n\u603b\u6570\uff1aselect count as totalcount from table1\r\n\u6c42\u548c\uff1aselect sum(field1) as sumvalue from table1\r\n\u5e73\u5747\uff1aselect avg(field1) as avgvalue from table1\r\n\u6700\u5927\uff1aselect max(field1) as maxvalue from table1\r\n\u6700\u5c0f\uff1aselect min(field1) as minvalue from table1",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "60",
      "typeID": "16",
      "question": "\u5220\u9664\u65b0\u8868\uff1f",
      "answer": "drop table tabname ",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "59",
      "typeID": "16",
      "question": "\u521b\u5efa\u65b0\u8868\uff1f",
      "answer": "create table tabname(col1 type1 [not null] [primary key],col2 type2 [not null],..)",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "58",
      "typeID": "16",
      "question": "\u5220\u9664\u6570\u636e\u5e93\uff1f",
      "answer": "drop database dbname",
      "title": "SQL"
    },
    {
      "ID": "57",
      "typeID": "16",
      "question": "\u521b\u5efa\u6570\u636e\u5e93\uff1f",
      "answer": "CREATE DATABASE database-name ",
      "title": "SQL"
    }
  ]
}